hitchhiking順風車吹水區

見都有巴絲hitchhiking ，但又好似冇乜post講，開個位嚟吹吹水

大家分享下hitchhiking嘅經歷同心得？

我先～ 我第一次截順風車係喺土耳其，當年啱啱grad第一次去backpack，窮到乜咁，去到Cappadocia間hostel勁唔友善淨係狂sell tour，我話唔join tour佢就長年黑臉，於是就膽粗粗試下截順風車。

第一次企喺路邊，吸咗啖氣先伸隻手指公出去，勁撚緊張，不過真係好好彩，五分鐘唔夠就截到人生中第一架順風車，仲要係靚車

坐唔到五分鐘，竟然路上又見到兩個男仔截順風車！司機好好人接埋佢地，原來佢地係hitchhike達人，由波蘭hitch到嚟土耳其。嗰日大家就一齊玩，仲教咗好多hitchhike tips

之後成個月喺土耳其都係截順風車為主

大家又有咩經歷？邊度截順風車最爽？

係大陸截過，其他hitchhiker 勁唔跟規矩，會好似裁的士咁鬥前...

利伸 截車里數過萬公里，得大陸係咁

咁灰，大陸邊度？

由廣州一路截到去西藏拉薩

有咩Hitchhiking tips

唯一試過一次係馬來西亞同老豆去咗個好偏嘅博物館搵唔到車走要hitchhike
截咗架後面露天嗰啲小型貨can 露天咁坐吹走埋我新買頂帽

勁呀！你行邊條路入藏？

之前去智利 入左個沙漠睇個ghost town 好似叫humberstone

睇到好入神 太陽就落山先走 發覺無車出番市區 好好彩過2分鐘有個貨車司機車番我出去 都幾深刻

雲南轉318

我自己嘅心得：

1/ 城市的話要去到城市邊緣嘅公路位截，油站係一個唔錯嘅選擇
2/ 要有地圖，今時今日google map就搞掂喇
3/ 最好識最基本嘅當地語言，例如left, right, go straight, stop here, no money及最最重要嘅thank you
4/ 帶備糧水，因為唔知會唔會遇上突發狀況
5/ 截嘅時候帶備一個微笑，以及同司機有眼神交流，都可以增加成功機會
6/ 有啲人喺大陸截興袋定包煙請司機食，如果你自己都食煙都係一個唔錯嘅ice breaking，但我就冇嘅

有時想做啲off track嘢真係有順風車先估到